นี้เป็นโปรแกรมของร้านกาแฟ D-Coffee มี Features หลักต่าง ๆ พร้อมวิธีใช้งาน ดังนี้

เริ่มเข้าใช้งานโปรแกรม
	- กด run ที่ mainframe จะมีหน้าต่าง Login ขึ้นมา เพื่อให้านกรอก ข้อมูล user  และข้อมูล password จากนั้นกด ปุ่ม Login ด่านล่าง เพื่อเข้าสู่ระบบ
	- เมื่อเข้าสู่ระบบสำเร็จจะมี Dialog เพื่อให้เช็คเวลาเข้า/ออกงาน หากไม่ตรงต้องการสามารถกดปิดได้
	- หากบุคคลที่ Login เข้ามาเป็น Manager หน้า Main menu จะเป็นหน้า main menu of manager ตรง Navigaton Menu จะแสดงที่เมนูที่สามารถเข้าถึงได้
	แต่ถ้าเป็น Employee หน้า Main menu จะเป็นหน้า main menu of employee และแสดงเมนูบางส่วนเพียงเท่านั้น



วิธีดูรายงาน Main Menu
	- กดปุ่ม Main Menu เพื่อดูรายงานต่างๆ


วิธีจัดการ Menu
	1. การ Add
		1.1 กดปุ่ม Add
		1.2 ทำการกรอกข้อมูล
		1.3 กดปุ่ม Save เพื่อบันทึก
	2. การ Edit 
		2.1 กดข้อมูลที่ต้องการแก้ไข
		2.2 ทำการแก้ไขข้อมูล
		2.3 กดปุ่ม Save เพื่อบันทึก
	3. การ Delete 
		3.1  กดข้อมูลที่ต้องการลบ
		3.2 กดปุ่ม Delete

วิธีการขายสินค้า หน้า POS
	1. การเลือกสินค้าจาก  Productlist 
		1.1 สามารถกดเพื่อแยกหมวดหมู่ของสินค้าได้ แบ่งเป็น เครื่องดื่มและเบเกอรี่
		1.2 สามารถกดเครื่อง + และ - หรือกรอกตัวเลขลงในช่อง เพื่อเพิ่มและลบจำนวนสินค้าที่ลูกค้าต้องการสั่งซื้อ
		1.3 เมื่อระบุจำนวนจำนวนสินค้าที่ลูกค้าต้องการสั่งซื้อเสร็จแล้ว ให้กดที่รูปภาพของเมนูอีกครั้ง แล้วจะมีการ Update ข้อมูลรายการในตาราง menu order ด้านขวา จำนวนสินค้า และราคารวมด้านล่างของตาราง
		1.4 การกดปุ่ม Clear Order จะเป็นการลบออเดอร์ทั้งหมดในตาราง Menu Order



	2. สมาชิกและใช้โปรโมชั่น 
		สมาชิก
			1.กดเลือก Member แล้วกรอกเบอร์โทรศัพท์ จากนั้นกดปุ่ม Search 
			2.หากต้องใช้ Point เพื่อลดราคา ให้กรอกจำนวน Point ที่ต้องการใช้ลงในช่อง Used Point

		สมัครสมาชิก
			1.กดปุ่ม Register เพื่อสมัครสมาชิก
			2.กรอกข้อมูล
			3.กด save หากข้อมูลถูกต้อง
			4.กด clear เพื่อล้างข้อมูล

		โปรโมชั่น
			1.สามารถตรวจสอบว่ามีโปรโมชั่นใดบ้าง โดยกดปุ่ม Promotion
			2.กดเลือก Used Promotion หากต้องการใช้โปรโมชั่น และกรอกไอดีของ Promotion ในช่อง แล้วกดปุ่ม Used Promotion

		ลูกค้าที่ไม่ได้เป็นสมาชิก
			1.กรอกชื่อลงในช่อง Customer Name
		
	

	4. การเลือกวิธีการชำระเงิน 
		4.1 เมื่อเลือกวิธีการชำระเงิน เป็น cash จะมีช่องเพื่อให้กรอกจำนวนเงินที่รับจากลูกค้า และเมื่อกด ปุ่ม calculate จะทำการแสดงจำนวนเงินที่ต้องทอนลูกค้า 
		4.2 เมื่อเลือก Qr code และเมื่อกด ปุ่ม calculate จะมี Qr code ขึ้นมาเพื่อให้ลูกค้า scan 
		4.3 เมื่อเลือก Credit Card จะให้ลูกค้ารูดผ่านเครื่องชำระเงิน 
		4.4 เมื่อดเลือกวิธีการชำระเสร็จให้ท่านกด confirm เพื่อแสดงใบเสร็จและคิวของลูกค้า


	
การจัดการ Promotion
	สามารถเข้าไปดำเนินการในหน้า POS และกดปุ่ม Promotion
	1. การ Add
		1.1 กดปุ่ม Add
		1.2 ทำการกรอกข้อมูล 
		1.3 กดปุ่ม Save เพื่อบันทึก
	2. การ Edit 
		2.1 กดข้อมูลที่ต้องการแก้ไข
		2.2 ทำการแก้ไขข้อมูล
		2.3 กดปุ่ม Save เพื่อบันทึก
	3. การ Delete 
		3.1 กดข้อมูลที่ต้องการลบ
		3.2 กดปุ่ม Delete
	4.การจัดการ Detail




	1.การกดปุ่ม EDIT  
		1.1เลือกข้อมูลที่ทำการแก้ไข 
		1.2ทำการแก้ไขข้อมูล 
		1.3กดปุ่ม SAVE เพื่อบันทึก
                                                                                                                  
	2.การกดปุ่ม ADD 
		2.1ทำการกรอกข้อมูล 
		2.2ทำการเลือกรูปที่ต้องการใส่ 
		2.3กดปุ่ม SAVE เพื่อบันทึก                                                                                                           	3.การกดปุ่ม DELETE 
		3.1เลือกแถวของข้อมูลที่ต้องการจะลบ  
		3.2กดปุ่ม DELETE                                                                                                                                                 	4.การกดปุ่ม DETAIL 
		4.1 จะแสดงDialog ของDetail ของPromotion 
		4.2 การกดปุ่มADD ในDETAIL 
			4.2.1 ทำการกรอกข้อมูล 
			4.2.2กดปุ่ม SAVE เพื่อบันทึก              
		4.3การกดปุ่ม EDIT ในDETAIL 
			4.3.1เลือกข้อมูลที่ทำการแก้ไข 
			4.3.2ทำการแก้ไขข้อมูล 
			4.3.3กดปุ่ม SAVE เพื่อบันทึก 
		4.4การกดปุ่ม ClOSE ในDETAIL 
			4.4.1จะทำการปิดDialog Detail
	




วิธีจัดการ Stock
	1. การ Add
		1.1 กดปุ่ม Add
		1.2 ทำการกรอกข้อมูล
		1.3 กดปุ่ม Save เพื่อบันทึก
	2. การ Edit 
		2.1 กดข้อมูลที่ต้องการแก้ไข
		2.2 ทำการแก้ไขข้อมูล
		2.3 กดปุ่ม Save เพื่อบันทึก
	3. การ Delete 
		3.1  กดข้อมูลที่ต้องการลบ
		3.2 กดปุ่ม Delete

	4.Stock Detail
		กดเพื่อเปิด Check StocK Detail Panel
		4. 1. การ Add
        		4.1.1 กดปุ่ม Add
                	4.1.2 ทำการกรอกข้อมูล
                	4.1.3 กดปุ่ม Save เพื่อบันทึก
            	4.2. การ Edit 
                	4.2.1 กดข้อมูลที่ต้องการแก้ไข
                	4.2.2 ทำการแก้ไขข้อมูล
                	4.2.3 กดปุ่ม Save เพื่อบันทึก
    		4.3 การ Delete 
        		4.3.1  กดข้อมูลที่ต้องการลบ
        		4.3.2 กดปุ่ม Delete

	5.Print Stock List
		กดเพื่อเปิด CheckStockList
    		5.1.Add
        		5.1.1 กดปุ่ม Add
                	5.1.2 ทำการกรอกข้อมูล
                	5.1.3 กดปุ่ม Save เพื่อบันทึก
            	5.2การ Edit 
                	5.2.1 กดข้อมูลที่ต้องการแก้ไข
                	5.2.2 ทำการแก้ไขข้อมูล
                	5.2.3 กดปุ่ม Save เพื่อบันทึก
		5.3.การ Delete 
        		5.3.1  กดข้อมูลที่ต้องการลบ
        		5.3.2 กดปุ่ม Delete

	6.Reciept Order
        	1.การ Add
        		1.1 กดปุ่ม Add
        		1.2 ทำการกรอกข้อมูล
        		1.3 กดปุ่ม Save เพื่อบันทึก
        	2.การ Edit 
        		2.1 กดข้อมูลที่ต้องการแก้ไข
        		2.2 ทำการแก้ไขข้อมูล
        		2.3 กดปุ่ม Save เพื่อบันทึก
		3.การ Delete 
			3.1  กดข้อมูลที่ต้องการลบ
			3.2 กดปุ่ม Delete
     		4. กดปุ่ม Detail
     			4.1 เปิด RecieptOrder Dialog

	7.Reciept Detail Order
        	1.การ Add
        		1.1 กดปุ่ม Add
        		1.2 ทำการกรอกข้อมูล
        		1.3 กดปุ่ม Save เพื่อบันทึก
        	2.การ Edit 
        		2.1 กดข้อมูลที่ต้องการแก้ไข
        		2.2 ทำการแก้ไขข้อมูล
        		2.3 กดปุ่ม Save เพื่อบันทึก
        
		3.การ Delete 
			3.1  กดข้อมูลที่ต้องการลบ	
			3.2 กดปุ่ม Delete
     		4.กดปุ่ม close
     			4.1กลับไปหน้า RecieptOrder
	

วิธีจัดการ Member
	1. การ Add
		1.1 กดปุ่ม Add
		1.2 ทำการกรอกข้อมูล
		1.3 กดปุ่ม Save เพื่อบันทึก
	2. การ Edit 
		2.1 กดข้อมูลที่ต้องการแก้ไข
		2.2 ทำการแก้ไขข้อมูล
		2.3 กดปุ่ม Save เพื่อบันทึก
	
	
วิธีจัดการ Order
	1. การค้นหา กรอกข้อมูลใส่ในช่องแล้วกด Search เพื่อค้นหาข้อมูลที่ต้องในตาราง Order


วิธีจัดการ Employee
	1. การ Add
		1.1 กดปุ่ม Add
		1.2 ทำการกรอกข้อมูล
		1.3 กดปุ่ม Save เพื่อบันทึก
	2. การ Edit 
		2.1 กดข้อมูลที่ต้องการแก้ไข
		2.2 ทำการแก้ไขข้อมูล
		2.3 กดปุ่ม Save เพื่อบันทึก
	3. การ Delete 
		3.1 กดข้อมูลที่ต้องการลบ
		3.2 กดปุ่ม Delete
		3.3 กด Yes เพื่อยืนยัน No เพื่อยกเลิก


วิธีใช้งานระบบจ่ายเงินพนักงาน
	1.กดเลือกพนักงานที่ต้องการจ่ายเงินเดือนให้
	2. กด Pay เพื่อทำรายการจ่าย กด Cancel เพื่อยกเลิกการทำรายการ
	3. การ Delete 
		3.1 กดเลือกรายการที่ต้องกาารลบ
		3.2 กด Delete


วิธีเช็คอินและเช็คเอ้าท์เวลางาน
	1.  การ CheckIn
		1.1 กดปุ่ม Clock In เพื่อเช็คชื่อเข้าทำงาน
		
	2. การ CheckOut
		2.1 กดปุ่ม Clock Out เพื่อเช็คชื่อออกงาน
		




